\begin{abstrak}
\thispagestyle{plain}

Produksi tanaman padi, sebagai salah satu tanaman budidaya pertanian perlu ditingkatkan produksinya karena padi adalah tanaman yang penting. Terlebih lagi, produksi padi berbanding lurus dengan jumlah penduduk.  Oleh karena itu penting untuk memastikan ketersediaan padi di masa depan. Memprediksi produksi padi merupakan tujuan penelitian peneliti. Dengan menggunakan dua metode, yaitu regresi linear dan \textit{exponential smoothing}, peneliti membandingkan dua metode tersebut. Terdapat \textit{Mean Square Error} (MSE) untuk regresi linear sebesar 1546724770 sedangkan  \textit{exponential smoothing} sebesar 2050595649.95. Dari dua metode yang dipakai menunjukan bahwa semakin kecil MSE maka semakin akurat untuk di pakai prediksi untuk tahun yang akan datang. Kesimpulan dari penelitian ini menunjukan bahwa metode regresi linear lebih sesuai dipakai untuk prediksi produksi padi untuk tahun mendatang dibandingkan  \textit{exponential smoothing} karena MSE yang dibandingkan lebih kecil. Hasil perbandingan tersebut diharapkan dapat membantu mencari acuan tertinggi dari dua metode yang dibandingkan. 

\textbf{Kata kunci :}Padi, Prediksi, Regresi Linear, \textit{Exponential Smoothing}
\end{abstrak}